鬧員工荒 日本居留簽證將列為特定技能

想移居去日本，一來冇錢，二來冇特殊技能？完全冇諗過，靠去便利店打工都可申請工作簽證﹗
日本自民黨的外籍勞工特別委員會於6月17日已經提出建議，對於去年4月新增的外籍勞動者居留簽證，將超商（便利店）列為「特定技能」，並要求明年列入政府的政策中。2019年日本更新增加了「特定技能」工作簽證，讓外國人申請做14種人手嚴重短缺的行業，包括護理、建築物打掃、素行材產業、產業機械製造業、電力・電子信息相關產業、建設、造船・船舶用工業、汽車保養維修、航空、住宿、農業、漁業、飲料食品製造業及外賣餐飲業。
其實日本便利店一直面對員工短缺的問題，平日去東京的便利店，已見到很多越南、中國、尼泊爾及菲律賓的留學生兼職。LAWSON更推出了英文網頁招募留學生做員工，店裏的收銀機更可以選擇多國語言介面﹗

二哥二哥

日本7仔同香港7仔唔喺同一回事呢

辛苦到仆街連日本人都唔屌

有咩唔同？

日本妹